[踩去西藏]四千公里的單車流浪日記 Live (2) 完

上文提要

每個人心中都有一份清單，裡面寫嘅都係啲一生人入面好想去做的事。而由香港出發，踩去西藏就其中的一件一人生入面好想去做嘅事。

係2019年6月12日我正式出發，雖然係西藏途遇到啲意外，受過傷，入過院，但而家已經好得七七八八，順利返程，唞多幾日過埋中秋就準備返香港

再次感謝大家一路上嘅支持同鼓勵

有興趣了解我旅程上嘅經歷嘅巴絲
可以追舊post

[踩去西藏]四千公里的單車流浪日記 Live

[單車環島]去台灣走轉 順手買地瓜球做手信

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

支持下
上一個post都未開始追

支持樓主，隻腳好返未？

八九成，正常走動冇問題

留名

Lm

Day 92 印度電影日

今日同尋日差唔多，都係落街下食完早餐就返上樓。晏教依然有訓，唔同嘅係睇咗兩套印度電影 ，大陸釋名叫<小萝莉的猴神大叔>同<印度合伙人>

呢兩套電影都好勵志，兩套劇裡面嘅主角都係做緊一啲人地認為冇可能嘅野，但佢地卻憑著一份信念去堅持呢個目標，最後佢地成功咗

係現實，失敗嘅住住更多，但嘗試，失敗，再嘗試，再失敗，亦係步向成功嘅一個過程。唔知得唔得，但試都唔試就一定唔得

有很多野你唔跟大隊去，唔平平凡凡，想與眾不同既時候，其他人就會覺得你係異類，包括社會，家人同朋友， 甚至排斥你。當你成功咗，當初唔認同你，睇低你嘅人又紛紛祝賀，讚賞你，縱使你依然係以前不合群的一個，真係好諷刺

係而家呢個物質豐盛社會，很多人往往只會睇你揾幾多，有冇車有冇樓，你嘅價值就係睇你搵錢能力，揾到錢就係叻。揾唔到錢，做咩都係晒時間，發白日夢

其實印度片整體都幾好同有特色， 載歌載舞 唔洗講，其本上都每套都會帶出到啲message令你去思考。不得不提印度國寶級影帝Aamir Khan，佢拍既片其本上都好高質，大家未接觸過印度電影可以先睇佢拍嘅做入門，好似<三個俊瓜>

夜晚表姪女肚餓就陪佢食宵夜，我叫咗碗蟹粥，如果有埋油炸鬼就完美

聽日就中秋，祝大家人月兩圓圓

樓主成日食宵夜有冇肥到

g持
香港真係生活逼人，而家更甚

點會冇

樓主玩公仔機咁勁，不如拍啲教學片上youtube，不過唔知香港受唔受，台灣人就好受
利申：完全白痴，未中過獎

中秋快樂

追左幾日，終於追到live，中秋節快樂

樓主中秋快樂 早日康復
雖然依家個post變咗大灣區養病日記

樓豬中秋節快樂

中秋節快樂

Day 93 誅仙

當巴打話齋， 家下變咗養病先頹廢日記
由於今日有一套電影上映，為咗第一時間睇，我決定聽日再過東莞

揸電動車去戲院嘅時候仲唔小心令手機親吻大地，好彩有Mon貼頂咗一刧

今日首映嘅呢套<誅仙1>係改篇自網絡小説誅仙，有網絡四大名著嘅稱號，係網絡仙俠小説最早期既作品，當年一睇就好似睇金庸咁不能自拔，教都唔訓睇通宵咁濟。佢前中段鋪排得好好，睇得好有味道，可惜個結局就好似趕收工咁，亦因為咁作者比我地一眾書迷屌足咁多年

見到佢出電影真係有啲感慨，好似啲回憶返返晒黎。至於套電影， 大致上都係跟原著，但亦都有唔少改動，如果未睇過原著，整體黎講還可以

相信睇開小說嘅人都明白， 文字先係有最大嘅想像空間，你睇書既時候，書入面嘅人物同影物都大概會有個輪廓同埋畫面。 當你先睇咗書再睇佢改編而成嘅影視作品， 總會有啲格格不入嘅感覺， 因為導演選嘅角可能同你心目中有好大落差

中秋都冇咩點特別做節，係表姐過咗黎一齊食飯。而家過中秋已經冇咗細個嘅感覺，以前細過一到中秋就落街玩燈籠，周圍跑。相反，大個咗就唔想搞咁多野，係屋企好過

樓豬都有睇誅仙
碧瑤

追到Live 留一留名

碧瑤
田不易

中秋翌日，暫停更新一日，聽日補發

留名支持

Day 95 東莞大朗

本來係尋日過大朗的，但姑丈叫我留多日，所以我今日先過。尋日無咩特別就唔講了

今日食完午餐，睇咗陣電視就坐公交車去客運站，去到啱啱二點。排陣買車飛啦，吖，得返五點嘅加班車，我個心當堂屌咗聲。於是我冇買住，嘗試揾下有冇啲再快捷啲嘅，但睇咗火車， call車等各種方法，衡量咗一下，都係死死地氣買五點嘅車飛算

拎住一袋二袋，我直接入候車區等算。對上嘅班次分別係1510同1610，兩次檢票都去咗碰運氣，睇下有冇人冇上，有位可以補上，唔洗等到五點，可惜事與願違

坐上去大朗嘅車，兩個半鐘車程，旁邊不是女的，沒聊天的動力，唯有睇書黎消磨一下。

去到天已黑，舅父舅母同表嫂黎咗接我，之後去咗茶記食飯

返到去就見到成個廳都係表姨甥仔啲玩具，呢件要配合兒童電批，可以肢解隻狗

以前細過返黎就訓廳，後來表姐嫁咗，就訓佢間房，而家變咗表姨甥女嘅房，我嘅到來就係霸佔佢間可愛公主風嘅房，不過佢平時鐘意痴住佢媽訓，影響不大

聽日有時間可以砌返部車，十分期待

巴打會唔會砌返架車，由大朗踩返香港

幾個月冇追甩曬

唔會，隻腳未好晒，再踩段長途應該會傷

Day 96 大朗日常一

今朝起身全屋人都出晒門，我食咗包雞胸，落飯廳拎咗支旺仔牛奶飲，見到有個流沙包，順便食埋，之後上返房玩手機

表哥入院幾日做body check，午飯時間表嫂去醫院探表哥，我跟埋去。冇見一排，佢瘦咗好多， 佢都話差啲唔認得我，而家個造型十足十韓國電影<犯罪都市>入面嘅反派

係醫院飯堂買飯，拎上房食。我發現呢度啲護士後生既都幾多，而且唔少靚女。表哥仲同我講邊個性格開朗啲，邊個唔太出聲，如果我覺得啱心水聊人傾下計

探完表哥就返屋企，表哥怕我係屋企悶，叫我去佢個朋友間健身工作室玩。真的太好，有成三個月冇做gym，終於可以過手癮， 嚟緊呢幾日嘅下午都唔使無所事事了

做完gym，表嫂就過嚟車我去食飯， 食紙包魚嘅

輸出革命

Day 97 大朗日常二

今朝起身揸咗架表哥架電動車去街口食早餐，王師傅腸粉，叫咗豬潤蛋腸，味道幾好，但順德嗰檔好食啲同平啲

之後返屋企睇電視，等食晏，食完落咗地下砌車，身水身汗。搞咗一輪先砌返靚仔，但前輪碟片有啲彎咗，要揾架餐搞搞佢，睇下調唔調得返，可惜唔知的鉗放邊，佢地又出晒門，唯有聽日再處理。而且想帶部車去沖下涼

每次砌車都對架車既各方面更熟悉啲，其本上都舞得掂，各種小問題自己都處理到。不過架車經過今次西藏之旅，都有返咁上吓磨損度，有唔少疤痕，算得上係架有經歷嘅車

舅母冇煮飯，今晚嘅晚餐得豆腐花同油糍，再加出前一丁

食完唞咗陣就揸電動車去Gay room。夜晚都幾多後生女做gym。做完gym返歸食咗包雞胸同盒奶做宵夜

唔知點解會繼續想追樓主既養生日記

樓主幾時返香港

下星期一

有人話連續七日做同樣嘅野就會變成習慣

樓主番到香港都update 下近況呀

Day 97 大朗日常三

今晚都係揸電動車去食腸粉，一條八蚊冬菇蛋，一條六蚊淨蛋，加咗支維他奶，同對面枱嘅伯父對視咗眼，繼續悠然自得嘆我個早餐

由於舅母去咗貴州旅行，禮拜先返，今日晏就由舅父煮，煎蛋加麵，一餐半餐將就下

下午汁咗汁架車同駄包，汁咗陣就想訓教，訓教已成習慣，訓醒食晚飯。都係舅父煮，三餸冇湯，比下午豐富好多

夜晚嘅街道，由舅父屋企出發，揸十幾分鐘就到gym room。不過有段路整路，路面情況唔太好，凹凸不平，加上部電動車嘅避震極差，連過 坑渠蓋都feel到有明顯震動，更何況係爛路

夜晚黎真係多女啲，不過我係黎鍛鍊的，有靚女只係bonus。加油啊，你嘅努力係唔會白費

返到屋企見表姨甥女喺度磅重同埋測體脂， 我有磅埋一份。 經過一輪嘅休養體重又上升返，變番原本嘅70kg， 他一個方面都正正常常不過不失

中間有段幾搞笑嘅插曲， 我表姨甥女聽日問邊個車佢返學(平時係舅母車嘅)， 表嫂就話爸爸聽日車你， 跟住我見到表姨甥女整咗個面容扭曲怪表情出嚟話唔制。 我就問佢爸爸車你唔好咩， 佢答我因為爸爸車佢返學會遲到。再問有幾大機率， 佢話係每次都會。表哥真好野

表姨甥仔嘅玩具都幾多， 呢把槍令我諗返起以前細個睇電視廣告成日好想買玩具反斗城嗰把 射發泡膠嘅衝鋒槍。 到時可以買咗比佢做生日禮物，順便自己過下癮

上網睇咗睇，啲款多到呢，一百連發，好撚爽咁

打錯，Day 98先啱

睇情況

養生日子都幾好睇，返到香港都keep住間中update下

樓主有咁多親戚真好

想繼續睇返到香港養傷日記，9hea日記
什麼搵工日記，返工日記

Day 98 大朗日常四

朝早例牌食腸粉加支維他奶，埋單11蚊，上午都係9hea，玩下手機睇下江蘇衛視朝早重播嘅非誠勿擾，等食晏。點知舅父又煮麵，煮麵唔係問題，問題係嗰款麵口感好差，完全冇彈性

表哥話我未坐過東莞呢邊嘅城軌，下午帶我坐出東筦，再轉地鐵過厚街萬達廣場行街。城軌站少人到一個點，班次半個鐘一班，地鐵就正常人流

去到厚街萬達，行咗個圈，冇咩特別，表哥買咗條褲。地下有個展場，啲古裝照公司做推廣。有啲model換晒古裝坐出黎比大家影相

我之前貪過癮，同埋嗰fd都去影過，扮電影<繡春刀>嘅錦衣衛。個化妝師可能幫慣囡囡化，比佢化完當堂有少少妖氣，十足十林平之練完避邪劍法嘅感覺，最後影出黎我以為自己神功大成，IG都唔敢post，驚係黑木崖比人圍

其實我份人都幾鐘意扮鬼扮馬，聖誕節著充氣鹿衫去尖咀扮聖誕老人，哈佬喂孭個發泡膠棺材去海洋公園，去東京著武士盔甲扮真田幸村，係故宮門口著啲on9劇服我扮大臣fd扮皇帝

揾咗嗰同我一齊癲嘅fd打算動漫節去cosplay玩下，反正未試過，但未諗到扮邊個，大家可以比啲建議

下午茶食食咗份煎餅果子

晚餐去咗間航空主題餐廳据扒

日日食好似都唔重既

人呢

巴打返左香港未呀

巴打消失左

巴打好似話星期一返香港

冇被消失 潛咗幾晚水 今晚出post

本身係尋日返香港，但阿媽叫我係鄉下玩多幾日都唔緊，最好過埋十一先出，但我真係頂唔緊，想返黎找下工，claim埋啲保險，找埋啲人情債，所以留多咗兩日，聽日先返香港

如果聽晚冇出post就可能係過關被人扣咗

Day 102 潛水的日子

潛咗水幾日，今日終於浦頭，呢幾日主要都係見下親戚，同出去食飯咁。其餘時間真係廢人咁，長期攤係床，連手機都唔想玩，醉生夢死，真正嘅虛渡光陰

其中一朝早就同咗我大姨同姨丈出去飲茶。兩個都退咗休，平時都係收下租，飲茶散步過日晨，本來日子好清閒，可惜我另外個表哥不務正業，成日去蒲同賭，散咗佢地唔少錢，希望佢浪子回頭，不過機會真係唔大，除非有啲好深刻嘅教訓

大前晚就同咗表姐表姐夫一齊去松山湖嘅一間酒店食自助餐，啲生蠔幾高質，食咗一打

前晚表哥車咗我去另一個表姐新屋度坐，成棟一共十層，頂樓三千呎自住，其餘全部放租。望見嗰陽台都已經大過自己香港間屋，就覺得香港幾百萬先得幾百呎仲要供成世為咩，寧願拎啲錢去外國又好國内又好，係啲小鎮過下日子算。但自己一個就話姐，要成家立室，又唔同講法

啲表哥表姐大部分都80後，佢地之間嘅話題都離不開仔女，工作，起樓收租同健康狀況。對我黎講呢啲野相信好快會發生，除咗買地起樓。睇住大家都過得唔錯，而自己係最無成就嘅一個，心裡面難免有啲唔好受

冇對比就冇傷害

平時夜晚行閒冇野做，就去健身室做gym room做下gym，昅下女。有時就去松山湖邊嘅人行徑散下步

高空停車場

華為廠房啲民工放工

尋晚臨訓前係房玩手機，聽到出面街有爭執聲，於是出咗陽台睇。見到有一男一女係馬路中間互相打鬥。我食咗冇陣花生

今日起身前發咗個夢，夢見自己返香港比綠色物體警犬圍，我奪命狂奔先突破重圍，但返到屋企樓下有重兵注防，要智取先入到大堂，一搭life就醒咗，有啲膠

夜晚表哥帶咗我去另一個親戚到坐，喝下茶。我從佢地嘅對話當中接觸到炒茶呢樣野，唔係茶是故鄉濃嗰啲擇茶葉炒，係炒樓嗰種炒。佢地係買一箱箱茶餅返黎等升值，幾年前七千蚊一箱嘅而家升到四十二萬係咩概念

巴打，唔好著黑衫過關

咩都冇查，順利回家

表可姊咁撚有$
又靠收地發達？
每月收租有冇十皮，點解仲做野

收地致富
唔知收幾多，淨係知其中一棟收緊八十萬租一年
雖然收租的確唔洗做，但佢地入村委啊，政府做野係想上到位，有埋權勢，咁就可以再揾更多嘅錢，成就人生巔峰

Day 103 回家

不經不覺已經出走咗三個月，時間真係過得好快，所有野就好似前兩日發生咁

朝早食埋返香港前最後一餐腸粉，就上返房汁行李。午餐就過咗對面間湘菜館食

食完表哥就車我去坐車，去到二點三，坐搭九嘅嗰班。如果冇塞車，坐大約一個鐘到就到羅湖口岸

到咗羅湖，過關冇咩特別，只係拉行李都要過機，唔似以前抽樣。亦都冇查手機，問話，拍祝賀片段呢啲事發生。好順利咁坐上地鐵

重返久違嘅屋企， 有種嘅陌生又熟悉嘅感覺，除咗細間都係好細間，有啲壓迫感咁。阿媽煮嘅飯，嗰種味道始終係第到係食唔到嘅，一切又開始回到原來嘅軌道上。食完飯，我拎返封塵好耐嘅茶壺沖咗壺大紅袍，品嚐路上嘅種種經歷

回想返一路走過嘅，當時嘅辛苦已經遺忘了，記起嘅都係段段難忘嘅經歷，酒店嘅靈異，貴州嘅爛路，摸黑落山嘅驚險，路上認識嘅朋友，折多山上嘅高反，抄車坐白車住院嘅無奈，到拉薩嘅激動，望到珠峰嘅無憾，仲有最後休養嘅日子。呢種種經歷都仿如昨天，相信無論隔幾耐，只要回想返呢段旅程，我都會會心一笑

世界哪麼大，我想去看看

在呢個世界，每個人都想盡可能用自己想嘅方式嘅活著，有人選擇安穩，有人選擇冒險，無論行咩路，都係一種歷練，無話誰對誰錯。都係嗰句啦條路自己揀，前面係懸崖都唔好怨天尤人， 話唔定跌落去會有奇遇呢

四千公里嘅單車流浪之旅正式完結，呢個post可能間唔中更新下，大家有咩想問都可以繼續留言。希望係不久嘅將來可以再出新post，分享下一段旅程。再一次衷心感謝大家一路以黎嘅支持同鼓勵

返到香港，第一餐食乜

上次過完中秋番落黎，過關時我未拎番張回鄉証就已經有個男海關準備攔抵我，之後要比回鄉証佢去第二部機再查多次，又問我背囊裝咩，不過可能我過關果陣已經夜晚十一點幾就收工，所以問完就放我走

打算去三哥食兩份雞肉竹笙小辣，加份皮蛋

大辣無難度吧

冇，但唔想爆汗

樓豬點